{
    "question": "Kebhinnekaan bangsa indonesia merupakan rahmat allah merupakan sebuah potensi sekaligus tantangan bagi bangsa indonesia . jelaskan maksud pernyataan tersebut?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kita harus bersyukur karema Allah telah memberi kemerdekaan bagi rakyat indonesia dan tercipta lah pancasila,bhineka tunggal ika,undang\u00b2 dasar 1945 semoga membantu</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "landasan-kehidupan-sosial-politik-masyarakat-indonesia-terdapat-p-579",
            "question": "Landasan kehidupan sosial politik masyarakat Indonesia terdapat pada pancasila sila    a. pertama\r\nb. sila kedua\r\nc. sila ketiga\r\nd. sila keempat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "landasan kehidupan sosial politik masyarakat Indonesia terdapat pada pancasila sila<br><br><br>c. sila ketiga<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pendapat-mu-bagaimana-seharusnya-pendidikan-yang-baik-ba-681",
            "question": "Jelaskan pendapat mu bagaimana seharusnya pendidikan yang baik bagi anak dan remaja di rumah dan di sekolah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:pendidikan anak di sekolah tentu nya harus lebih di fasilitas kan dengan fasilitas yang layak, mengapa demikian ? karena fasilitas tersebut akan membantu proses belajar anak dapat memudahkan nya, kedua dalam proses mengajar juga harus dengan metode yang berbeda, anak juga perlu refresh, jangan dituntut untuk selalu berpikir, beri mereka metode yang mengasyikkan dan masukkan pembelajaran di dalamnya agar anak tidak bosan dan cepat tangkap, dan jangan sekali\u00b2 memberi anak perbandingan dengan tujuan memotivasi jutsru menjatuhkan semangat anak.\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>sementara pendidikan anak di rumah, kita harus disiplin kan waktu kepada mereka, beri anak pengertian dengan pemahaman yang mereka dapat cerna dengan baik, dan bantu anak dalam perkembangan belajar nya, bimbing mereka di mana letak kesulitan nya, ajak anak belajar bersama-sama.\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Penjelasan:\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>kita tidak dapat membuat mindset orang tua dengan anak itu sama, pada dasar nya anak itu senang jika apa yang dilakukan nya itu bukan keterpaksaan, tapi tanam kan pada mereka bahwa belajar itu bukan untuk mendapatkan nilai yang bagus, tetapi ia bisa menjadi orang hebat orang yang kuat dan tangguh bahwa ia perlu belajar bukan untuk orang tua nya, tapi diri sendiri. pelajari karakter anak masing\u00b2 dan ajar kan sesuai karakter mereka .</strong></p><p></p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4-jiwa-dan-semangat-para-pendiri-negara-yang-ditampilkan-dalam-j-815",
            "question": "4. Jiwa dan semangat para pendiri negara yang    ditampilkan\r\ndalam jiwa\r\njiwa semangat\r\n45\r\ndimaksudkan untuk menjaga tetap tegaknya\r\nNKRI. Bagaimana semangat para pendiri negara\r\ndalam\r\nmempertahankan kemerdekaan\r\nIndonesia?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jiwa dan semangat para pendiri negara yang dioperasionalkan dalam jiwa dan semangat 45 dimaksudkan untuk menjaga tetap tegaknya Negara Kesatuan Republik Indonesia pasal 1 ayat 1 UUD Negara Republik Indonesia tahun 1945 menyatakan Negara Indonesia ialah negara kesatuan yang berbentuk republik dan pasal 37 ayat 5</p><p> maaf kalo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "agar-tercipta-persatuan-dan-kesatuan-kita-harus-mengutamakan-kepe-768",
            "question": "Agar tercipta persatuan dan kesatuan kita harus mengutamakan kepentingana. bersama b. pribadi c. keluarga d. golongan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a bersama</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-contoh-penerapan-pandangan-bahwa-indonesia-adalah-sebaga-425",
            "question": "Sebutkan contoh penerapan pandangan bahwa Indonesia adalah sebagai satu kesatuan wilayah ekonomi adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Sebutkan contoh penerapan pandangan bahwa Indonesia adalah sebagai satu kesatuan wilayah ekonomi adalah</strong></p><ul><li>pemerataan berkaitan dengan keperluan kehidupan sehari-hari masyarakat indonesia</li></ul><p>Perwujudan Kepulauan Nusantara sebagai satu Kesatuan Ekonomi, dalam arti :Bahwa kekayaan wilayah Nusantara baik potensial maupun efektif adalah modal dan milik bersama bangsa, dan bahwa keperluan hidup sehari-hari harus tersedia merata di seluruh wilayah tanah air</p><p></p><p>Sumber :</p><p>https://brainly.co.id/tugas/22973048</p><p>https://brainly.co.id/tugas/40190540</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-ideologi-pancasila-tidak-dapat-dikatakan-aman-dari-berbag-361",
            "question": "mengapa ideologi Pancasila tidak dapat dikatakan aman dari berbagai mancam ancaman dalam pengimplentasian nilai-nilainya di masyarakat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karena di jaga dengan baik .......maaf kalo salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setiap-siswa-harus-menjaga-sarana-pendidikan-yang-ada-di-sekolah-650",
            "question": "Setiap siswa harus menjaga sarana pendidikan yang ada di sekolah denggan baik ketika sarana tidak di jaga denggan baik maka sarana belajarya akan rusak sehingga kegiattan belajar akan ternganggu supaya kegiattan belajar berjalan denggan baik maka siswa harus menjalan kan.......sebagai siswa denggan penuh tanggung jawab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tata tertib</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karna, kalo kita/seluruh siswa menjalankan tata tertib dengan baik, maka semua kegiatan di sekolah akan berjalan lancar dan fasilitas sekolah pun akan tetap terjaga.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-cara-penting-kebijakan-dalam-bidang-politik-pada-masa-726",
            "question": "Salah satu cara penting kebijakan dalam bidang politik pada masa orde baru adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pemerataan pemenuhan kebutuhan pokok rakyat khususnya pangan, sandang dan perumahan.\n</p><p>Pemerataan memperoleh kesempatan pendidikan dan pelayanan kesehatan.\n</p><p>Pemerataan pembagian pendapatan.\n</p><p>Pemerataan kesempatan kerja.\n</p><p>Pemerataan kesempatan berusaha.</p><p></p><p>Maaf klo ada yg salah</p><p>Semoga membantu ^_^</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-indonesia-terdiri-dari-beranekaragam-budaya-daerah-yang-bukan-953",
            "question": "1. indonesia terdiri dari beranekaragam budaya daerah. yang bukan merupakan contoh budaya daerah yang ada di indonesia adalah \u2026. a. bahasa daerah b. rumah adat c. pakaian adat d. bahasa indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. bahasa Indonesia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena bahasa Indonesia bukan termasuk budaya daerah.</p><p></p><p>maaf kalo salah</p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. Bahasa Indonesia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena itu bahasa digunakan untuk berkomunikasi seluruh rakyat Indonesia tidak hanya kelompok perdaerah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "secara-geologi-wilayah-nusantara-merupakan-pertemuan-antara-tiga-509",
            "question": "Secara geologi, wilayah Nusantara merupakan pertemuan antara tiga lempeng benua yaitu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.  Lempeng Eurasia</p><p>2. Lempeng Indo-Australia,</p><p>3. Lempeng Pasifik.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat:)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Indonesia terdiri dari 3 lempeng yaitu </p><p></p><p>-Eurasia</p><p>-Indo-Australia</p><p>-dan Lempeng Pasifik.</p><p></p><p>indonesia teridiri dari 2 benua</p><p>-Asia</p><p>-Australia </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat </p><p>Jadikan sebagai jawaban terhebat ya </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}